# Korean messages for Debian adduser
# Copyright (C) 1999 Changwoo Ryu
# Changwoo Ryu <cwryu@adam.kaist.ac.kr>, 1999.
# Updated, Eungkyu Song <eungkyu@sparcs.org>, 2001.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: adduser 3.37\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2004-03-06 14:47+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2001-06-13 07:00+0900\n"
"Last-Translator: Eungkyu Song <eungkyu@sparcs.org>\n"
"Language-Team: Korean <ko@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=EUC-KR\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8-bit\n"

#: ../adduser:125 ../deluser:99
msgid "No options allowed after names.\n"
msgstr "이름 다음에 옵션을 쓸 수 없습니다.\n"

#: ../adduser:144
msgid "--ingroup requires an argument.\n"
msgstr "--ingroup은 인자가 필요합니다.\n"

#: ../adduser:147
msgid "--home requires an argument.\n"
msgstr "--home은 인자가 필요합니다.\n"

#: ../adduser:149
msgid "Warning: The home dir you specified already exists.\n"
msgstr "경고: 지정한 홈 디렉토리가 이미 존재합니다.\n"

#: ../adduser:151
msgid "The home dir must be an absolute path.\n"
msgstr "홈 디렉토리는 절대 경로를 써야 합니다.\n"

#: ../adduser:154
#, fuzzy
msgid "--gecos requires an argument.\n"
msgstr "--conf는 인자가 필요합니다.\n"

#: ../adduser:157
#, fuzzy
msgid "--shell requires an argument.\n"
msgstr "--home은 인자가 필요합니다.\n"

#: ../adduser:166
msgid "--uid requires a numeric argument.\n"
msgstr "--uid에는 숫자로 된 인자를 써야 합니다.\n"

#: ../adduser:169
#, fuzzy
msgid "--firstuid requires a numeric argument.\n"
msgstr "--uid에는 숫자로 된 인자를 써야 합니다.\n"

#: ../adduser:172
#, fuzzy
msgid "--lastuid requires a numeric argument.\n"
msgstr "--uid에는 숫자로 된 인자를 써야 합니다.\n"

#: ../adduser:175
msgid "--gid requires a numeric argument.\n"
msgstr "--gid에는 숫자로 된 인자를 써야 합니다.\n"

#: ../adduser:178 ../deluser:115
msgid "--conf requires an argument.\n"
msgstr "--conf는 인자가 필요합니다.\n"

#: ../adduser:180 ../deluser:117
#, perl-format
msgid "`%s' does not exist.\n"
msgstr "`%s'이(가) 없습니다.\n"

#: ../adduser:187 ../deluser:126
#, perl-format
msgid "Unknown argument `%s'.\n"
msgstr "알 수 없는 인자 `%s'.\n"

#: ../adduser:193
msgid "Only root may add a user or group to the system.\n"
msgstr "루트만이 사용자나 그룹을 시스템에 추가할 수 있습니다.\n"

#: ../adduser:198
#, fuzzy
msgid "Enter a groupname to add: "
msgstr "추가할 사용자명을 입력하세요: "

#: ../adduser:202
msgid "Enter a username to add: "
msgstr "추가할 사용자명을 입력하세요: "

#: ../adduser:207
msgid "I need a name to add.\n"
msgstr "추가할 이름이 필요합니다.\n"

#: ../adduser:208 ../deluser:156
msgid "No more than two names.\n"
msgstr "두 개 이상의 이름을 쓸 수 없습니다.\n"

#: ../adduser:210 ../deluser:159
msgid "Specify only one name in this mode.\n"
msgstr "이 경우에는 한 개의 이름만 지정할 수 있습니다.\n"

#: ../adduser:231
msgid "The --group, --ingroup, and --gid options are mutually exclusive.\n"
msgstr ""
"--group, --ingroup, 그리고 --gid 옵션은 한 번에 한 개만 쓸 수 있습니다.\n"

#: ../adduser:267 ../adduser:297 ../adduser:603
#, perl-format
msgid "The group `%s' already exists.\n"
msgstr "`%s' 그룹은 이미 존재합니다.\n"

#: ../adduser:269 ../adduser:299
#, perl-format
msgid "The GID %s is already in use.\n"
msgstr "`%s' GID는 이미 사용중입니다.\n"

# (FIXME) 이렇게 쓰면 안 되지..
#: ../adduser:277 ../adduser:307
msgid "No GID is available in the range "
msgstr "범위 내에 쓸 수 있는 GID가 없습니다 "

#: ../adduser:280 ../adduser:310
#, perl-format
msgid "The group `%s' was not created.\n"
msgstr "`%s' 그룹이 만들어지지 않았습니다.\n"

#: ../adduser:284 ../adduser:314
#, perl-format
msgid "Adding group %s (%s)...\n"
msgstr "그룹 %s (%s) 추가...\n"

#: ../adduser:288 ../adduser:318 ../adduser:349
msgid "Done.\n"
msgstr "완료.\n"

#: ../adduser:327
#, perl-format
msgid "The user `%s' does not exist.\n"
msgstr "`%s' 사용자가 없습니다.\n"

#: ../adduser:329 ../adduser:609
#, perl-format
msgid "The group `%s' does not exist.\n"
msgstr "`%s' 그룹이 없습니다.\n"

#: ../adduser:332
#, perl-format
msgid "The user `%s' is already a member of `%s'.\n"
msgstr "`%s' 사용자는 이미 %s의 일원입니다.\n"

#: ../adduser:337
#, perl-format
msgid "Adding user `%s' to group `%s'...\n"
msgstr "%s 사용자를 %s 그룹에 추가...\n"

#: ../adduser:364
#, fuzzy, perl-format
msgid "User %s does already exist. Exiting...\n"
msgstr "`%s' 그룹은 이미 존재합니다.\n"

#: ../adduser:370
#, perl-format
msgid "Adding system user `%s'...\n"
msgstr "시스템 사용자 %s 추가...\n"

# (FIXME) 이렇게 쓰면 안 되지..
#: ../adduser:377 ../adduser:464
msgid "No UID/GID pair is available in the range "
msgstr "범위 내에 쓸 수 있는 UID/GID 쌍이 없습니다 "

#: ../adduser:380 ../adduser:393 ../adduser:467 ../adduser:480
#, perl-format
msgid "The user `%s' was not created.\n"
msgstr "`%s' 사용자가 만들어지지 않았습니다.\n"

# (FIXME) 이렇게 쓰면 안 되지..
#: ../adduser:390 ../adduser:477
msgid "No UID is available in the range "
msgstr "범위 내에 쓸 수 있는 UID가 없습니다 "

#: ../adduser:397 ../adduser:403 ../adduser:484 ../adduser:490
msgid "Internal error"
msgstr "내부 오류"

#: ../adduser:408 ../adduser:495
#, perl-format
msgid "Adding new group %s (%s).\n"
msgstr "새 그룹 %s (%s) 추가.\n"

#: ../adduser:414 ../adduser:501
#, perl-format
msgid "Adding new user %s (%s) with group %s.\n"
msgstr "새로운 사용자 %s (%s) 을(를) 그룹 %s로(으로) 추가합니다.\n"

#: ../adduser:428
msgid "Not creating home directory.\n"
msgstr "홈 디렉토리를 만들지 않습니다.\n"

#: ../adduser:430
#, perl-format
msgid "Home directory `%s' already exists.\n"
msgstr "홈 디렉토리 %s이(가) 이미 존재합니다.\n"

#: ../adduser:432 ../adduser:517
#, perl-format
msgid "Creating home directory `%s'.\n"
msgstr "홈 디렉토리 %s 을(를) 만듭니다.\n"

#: ../adduser:457
#, perl-format
msgid "Adding user `%s'...\n"
msgstr "사용자 %s 추가...\n"

#: ../adduser:511
#, perl-format
msgid "The home directory `%s' already exists.  Not copying from `%s'\n"
msgstr "홈 디렉토리 %s이(가) 이미 존재합니다.  %s에서 복사하지 않습니다\n"

#: ../adduser:527
#, perl-format
msgid "Copying files from `%s'\n"
msgstr "%s에서 파일 복사\n"

#: ../adduser:553
msgid "Is the information correct? [y/N] "
msgstr "이 정보가 맞습니까? [y/N] "

#: ../adduser:555
msgid "y"
msgstr ""

#: ../adduser:560
#, perl-format
msgid "Setting quota from `%s'.\n"
msgstr "%s에서 디스크 제한을 설정합니다.\n"

#: ../adduser:599
#, fuzzy, perl-format
msgid "The user `%s' already exists.\n"
msgstr "`%s' 그룹은 이미 존재합니다.\n"

#: ../adduser:600
#, fuzzy, perl-format
msgid "The UID `%s' already exists.\n"
msgstr "`%s' 그룹은 이미 존재합니다.\n"

#: ../adduser:605
#, fuzzy, perl-format
msgid "The GID `%s' already exists.\n"
msgstr "`%s' 그룹은 이미 존재합니다.\n"

#: ../adduser:611
#, fuzzy, perl-format
msgid "The GID %s does not exist.\n"
msgstr "`%s' 사용자가 없습니다.\n"

#: ../adduser:656
msgid ""
"To avoid problems, the username should consist of a letter or\n"
"underscore followed by letters, digits, underscores, and dashes. For\n"
"compatibility with Samba machine accounts also $ is supported at the\n"
"end of the username\n"
msgstr ""

#: ../adduser:665
msgid ""
"Please enter a username consisting of a lower case letter\n"
"followed by lower case letters and numbers.  Use the `--force-badname'\n"
"option to allow underscores, and uppercase.\n"
msgstr ""

#: ../adduser:670
msgid "Allowing use of questionable username.\n"
msgstr ""

#: ../adduser:681
#, fuzzy, perl-format
msgid "Selecting from %s %s (%s).\n"
msgstr "%s에서 디스크 제한을 설정합니다.\n"

#: ../adduser:746
#, fuzzy, perl-format
msgid "Removing directory `%s'\n"
msgstr "홈 디렉토리 %s 을(를) 만듭니다.\n"

#: ../adduser:750
#, fuzzy, perl-format
msgid "Removing user `%s'.\n"
msgstr "사용자 %s 추가...\n"

#: ../adduser:754
#, fuzzy, perl-format
msgid "Removing group `%s'.\n"
msgstr "그룹 %s (%s) 추가...\n"

#: ../adduser:787
#, perl-format
msgid ""
"adduser [--home DIR] [--shell SHELL] [--no-create-home] [--uid ID]\n"
"[--firstuid ID] [--lastuid ID] [--gecos GECOS] [--ingroup GROUP | --gid ID]\n"
"[--disabled-password] [--disabled-login] user\n"
"   Add a normal user\n"
"\n"
"adduser --system [--home DIR] [--shell SHELL] [--no-create-home] [--uid ID]\n"
"[--gecos GECOS] [--group | --ingroup GROUP | --gid ID] [--disabled-"
"password]\n"
"[--disabled-login] user\n"
"   Add a system user\n"
"\n"
"adduser --group [--gid ID] group\n"
"addgroup [--gid ID] group\n"
"   Add a user group\n"
"\n"
"adduser --group --system [--gid ID] group\n"
"addgroup --system [--gid ID] group\n"
"   Add a system group\n"
"\n"
"adduser user group\n"
"   Add an existing user to an existing group\n"
"\n"
"Global configuration is in the file %s.\n"
"Other options are [--quiet] [--force-badname] [--help] [--version] [--conf\n"
"FILE].\n"
msgstr ""

#: ../deluser:140
msgid ""
"In order to use the --remove-home, --remove-all-files, and --backup "
"features,\n"
"you need to install the `perl-modules' package. To accomplish that, run\n"
"apt-get install perl-modules\n"
msgstr ""

#: ../deluser:143
#, fuzzy
msgid "Only root may remove a user or group from the system.\n"
msgstr "루트만이 사용자나 그룹을 시스템에 추가할 수 있습니다.\n"

#: ../deluser:147
#, fuzzy
msgid "Enter a groupname to remove: "
msgstr "추가할 사용자명을 입력하세요: "

#: ../deluser:149
#, fuzzy
msgid "Enter a username to remove: "
msgstr "추가할 사용자명을 입력하세요: "

#: ../deluser:155
#, fuzzy
msgid "I need a name to remove.\n"
msgstr "추가할 이름이 필요합니다.\n"

#: ../deluser:208
msgid "Looking for files to backup/remove...\n"
msgstr ""

#: ../deluser:236
msgid "Backuping files to be removed...\n"
msgstr ""

#: ../deluser:246
#, fuzzy
msgid "Removing files...\n"
msgstr "사용자 %s 추가...\n"

#: ../deluser:254
#, fuzzy, perl-format
msgid "Removing user `%s'...\n"
msgstr "사용자 %s 추가...\n"

#: ../deluser:261 ../deluser:275 ../deluser:308
#, fuzzy
msgid "done.\n"
msgstr "완료.\n"

#: ../deluser:269
#, perl-format
msgid "There are users with `%s' as their primary group!\n"
msgstr ""

#: ../deluser:272
#, fuzzy, perl-format
msgid "Removing group `%s'...\n"
msgstr "그룹 %s (%s) 추가...\n"

#: ../deluser:287
msgid "You may not remove the user from his/her primary group.\n"
msgstr ""

#: ../deluser:301
#, fuzzy, perl-format
msgid "The user `%s' is not a member of group `%s'.\n"
msgstr "`%s' 사용자는 이미 %s의 일원입니다.\n"

#: ../deluser:304
#, fuzzy, perl-format
msgid "Removing user `%s' from group `%s'...\n"
msgstr "%s 사용자를 %s 그룹에 추가...\n"

#: ../deluser:315 ../deluser:334
#, fuzzy
msgid "removing user and groups from the system. Version:"
msgstr "루트만이 사용자나 그룹을 시스템에 추가할 수 있습니다.\n"

#: ../deluser:359
#, perl-format
msgid "Global configuration is in the file %s.\n"
msgstr ""

#: ../AdduserCommon.pm:78
#, fuzzy, perl-format
msgid "%s: %s doesn't exist.  Using defaults.\n"
msgstr "`%s'이(가) 없습니다.\n"

#: ../AdduserCommon.pm:88
#, perl-format
msgid "Couldn't parse %s:%s.\n"
msgstr ""

#: ../AdduserCommon.pm:93
#, fuzzy, perl-format
msgid "Unknown variable `%s' at %s:%s.\n"
msgstr "알 수 없는 인자 `%s'.\n"

#, fuzzy
#~ msgid "Adding new group %s (%d).\n"
#~ msgstr "새 그룹 %s (%s) 추가.\n"

#~ msgid "Adding new group $new_name ($new_gid).\n"
#~ msgstr "새 그룹 $new_name ($new_gid) 을(를) 추가합니다.\n"
